籲激進溫和兩派放下分歧 長毛「泛民應喚醒群眾抗苛政」

籲激進溫和兩派放下分歧
長毛「泛民應喚醒群眾抗苛政」

港聞

梁國雄（右）與張超雄帶同4名遭取消資格的議員頭像受訪，批評林鄭無實際行動修補裂痕。
何建忠攝

【DQ四議員】
【本報訊】泛民主派應對特首林鄭月娥提出36億元新增教育撥款一役，令激進與溫和派分歧表面化。已遭取消議員資格、一直堅持抗爭路線的社民連「長毛」梁國雄認為，兩派當日的分歧與爭拗並無意義，反而應把握暑假休會，回到群眾中解釋民主派主張，令10月復會後可將立會抵抗政府苛政能力提升到最大，遇到任何對民生不利的大白象工程時要抗爭到底。
記者：林俊謙

促林鄭用實際行動修補裂痕

對於民主派日前在財委會處理新增教育撥款鬧分歧，長毛認為民主派內繼續爭拗並無意義，但認為泛民要吸取教訓，「我哋一定要企喺巿民嘅利益嗰度做，第二要提高巿民政治意識為己任」，最重要是「回到群眾中」，解釋民主派主張，令立會復會後將立會抵抗政府苛政能力提升至最大，遇到任何對民生不利的大白象工程時，都必須抗爭到底，並深信在政府不能阻止港人投票的前提下，「我哋唔使氣餒，我哋（補選）會贏返嘅」。
長毛預告，民主派未來面對連串硬仗，包括議員朱凱廸和鄭松泰可能被剝奪議員資格、遭取消資格的議員被追討薪酬等，「呢啲全部都係政府行為，政府可以根據重大公眾利益，決定做定唔做」，認為泛民必須逼林鄭就上述問題清楚表態，「唔可以再畀林鄭匿喺個甲殼裏面」。
長毛又指，林鄭自稱與人為善、修補裂痕，那麼便就採取實際行動表達，包括政府在4名被取消議員資格的人士上訴時不作答辯，批評林鄭聲稱要「依法辦事」和聽律政司司長袁國強意見都只是托詞，「即係我打官司，嗰個律師話打得、我話唔鍾意打，得唔得吖？任何政府行為，只要話照顧重大公眾利益就得」。他又對大律師公會至今未對今次事件表態感失望，認為公會作為維護法治的重要團體，應予港人領導性法律意見，「否則公民社會係冇可能抵抗到一個威權政治」。
早前罕有地因為抗爭而遭財委會主席陳健波逐出會議室的張超雄認為，民主派在多名議員被取消資格下，再無分裂的條件，「我哋要走返落群眾，議會亦要盡力去守」。張又指林鄭聲稱要修補行政立法關係，但至今並無做過任何事去修補或改善局面，「我哋點同佢（林鄭）一切如常？」若政府再取消議員資格，推動一地兩檢時，「佢（林鄭）嘅狐狸尾巴一定露出來，最重要係到時群眾準備好，相信未來會有好多抗爭」。

相關新聞

無懼失議席「政治理念殺不死」

港聞 4小時前

你要激進派放下分歧，又唔帶埋梁游張相
即係算點